Q: Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

A: Экранирование это специальный символ, который предназначен для избегания ошибок и недопониманий в работе интерпритатора. 
    
Пример :  использования экранирования когда символы обозначающие строку пресекаются с апострофами      
const string = 'I'm happy!' // в переменную будет записано только 'I'
 Поэтому нужно делать так:  
 const string = 'I\\'m happy!'
 

